\setlength{\parskip}{1em}

\section*{Bewerbung als wissenschaftlicher Mitarbeiter auf dem Gebiet\newline \enquote{Intelligente Regelung}}

Sehr geehrter Herr Beerwerth,

\vspace{2em}
mit großem Interesse habe ich Ihre Stellenausschreibung als wissenschaftlicher Mitarbeiter zur Kenntnis genommen. Die Möglichkeit, an Projekten im Bereich der intelligenten Regelung mitzuarbeiten, entspricht ideal meinen beruflichen und akademischen Schwerpunkten.

Als wissenschaftlicher Mitarbeiter habe ich fundierte Kenntnisse in der Entwicklung und Implementierung von Algorithmen erworben. Mein Masterstudium der Elektro- und Informationstechnik, ausgezeichnet mit dem AALE Student Award 2023, legte den Grundstein für meine Expertise in datengetriebenen Methoden. Durch meine Forschungserfahrung im Rahmen des FrIDAH-Projekts sowie im Bereich der hochdynamischen Antriebstechnik bin ich mit interdisziplinärer Zusammenarbeit und modernen Technologien vertraut.

Die von Ihnen beschriebenen Forschungsschwerpunkte, insbesondere die Anwendung lernbasierter Algorithmen in vernetzten Fahrzeugen, finde ich besonders interessant. Aufgrund meiner Programmierkenntnisse in Python, MATLAB und Julia sowie meines Interesses an der Entwicklung nachhaltiger Lösungen bin ich überzeugt, dass ich eine wertvolle Ergänzung für Ihr Team darstellen würde.

Neben meinen technischen Fähigkeiten bringe ich Freude an der Lehre und Teamarbeit mit, die ich durch die Betreuung von studentischen Projekten und interdisziplinärer Zusammenarbeit unter Beweis stellen konnte. Gerne möchte ich meine Fähigkeiten und Ideen aktiv in die Weiterentwicklung Ihres Instituts einbringen und stehe Ihnen für ein persönliches Gespräch zur Verfügung.

\vspace{2em}
Vielen Dank für Ihre Zeit und Aufmerksamkeit.